#Prangli wallakohtus, sell 12 Aprillil 1907a.


#Juures oliwad: kohtu eesistuja I. Potahof, kohtu liikmed: I. Zukker ja I. Russak


#Ilmunud oliwad WanaPrangli walla liige Jaan Anmann, kes kad. Jaan Ralja waranduse kurator on ja Walgjärwe walla liige Peep Warn Jaani p., ning palusiwad nende wahel maha tehtud leppingud kinnitada.


# §1


#Peep Warn wõttab teha WanaPrangli walla "Nursu" talusse ühe hoone kus olgu: tall, tõllahoone ja küin ja saab tööraha summa ükssada kümme (110) rubla. 


#§2


#Tall olgu pikk 30 jalga ja lai 22 jalga. Kiwist alla müir maa peale 6 jalga kõrge 2 1/2 paks; wundament olgu 3 jalga maa sisse ja 3 jalga paks; wundamendi kraaw 3 1/2 jalga lai kaewada puu sein kiwimüiri peale 6 jalga kõrge. Lagi peale laudadest. Uks kahe poolega, ära woodertada 6 jalga lai ja 2 akkand weikesed.


#§3


#Tõllahoone olgu pikk 18 jalga ja lai 22 jalga. Wundament maa sisse 2 jalga ja maa peale 2 jalga; puuseinad wanadest ja uutest palkidest 10 jalga kõrged, nukkad uuesti lõigata. Laudadest lagi. Uks kahe poolega üle woodetatud 7 jalga lai.


#§4


#Küin olgu pikk 24 jalga ja lai 22 jalga; wundament alla maa sisse 1 jalg ja 2 jalga maa peale; seinad wanadest ja uutest palkidest 10 jalga kõrged, aga wana palkidel nukkad uuesti lõigata. Küinile kaks ust 4 jalga laiad. Kõik wundament maja all peal maa ja kiwi müirid tallil tulewad kalgiga teha. 


#§5


#Talasid panda 5 tallile; 3 tõllahoonele ja 1 küinile. Kattusse paneb schindlitest kahe kordse, lattid lööp kirwega ära. Töö teeb lõppulikult walmis 25 Julil 1907a., aga tall olgu walmis 10 Juulil 1907a. ja üle kõige kattus peale. Otsad teeb poole kelbaga palkidest, ehk täis kelp laudadest. Kõik materjali muretseb Jaan Anmann, aga töö teeb ära Peep Warn. Sööki ei saa ka meister peremehe poolt. Töö raha saab kätte lõppulikult kui hoone walmis on tehtud ja wastu wõetud. Kui töö rikkutud saab, siis maksab meister, Peep Warn, kõik kahju tasu ja jääb töö rahast ilma. Kui materjali õigel ajal ei saa manu tootud, siis wõib hiljem hoone walmis teha. Käsirahaks sai wiis rub. töörahast ära ette.


#Tööandja Jaan Anman [allkiri]


#Tööwõtja: Peep Warn, aga et tema kirja ei oska kirjutas alla tema palwe peale P. Urtson [allkiri]


#Et see lepping on kokku seatud Jaan Anmanni ja Peep Warna ette ütlemise järele ja nendele ette loetud, ning nendest oma käega allakirjutatud (Peep Warna palwe peale P. Urtson) ja et nemad mõlemad on tutawad selle walla kohtule ja neil on õigus aktisid teha, see saab Prangli wallakohtu poolt tunnistatud.


#Kohtu eesistuja: I. Potahof [allkiri]


#Kohtu liikmed: I. Zukker I Russak [allkirjad]


